【自保】認識警察的審問技巧(下)

《警察審問技巧》
22.錄音、錄影設備有問題：
欺騙嫌疑人，令他以為因設備出問題，所以審問過程不錄影。利用這手法令嫌疑人放鬆戒備。

23.離開：
審問人員對嫌疑人說要他要暫時離開幾分鐘，標準的流程會是離開10至20分鐘。回來的時候，審問人員會抱着一堆文件，暗示他們又有新的證據。

24.談論自己的專業經驗：
審問人員講述自己多麼的有經驗。對無辜的人來說，是一種安慰作用，暗示事件一定會水落石出。但對於罪犯來說，這手法是一種增加壓力的方法，使嫌疑人害怕。

25.增加自尊法：
審問人員以正面的稱讚去誘導嫌疑人承認犯罪。
例子「你真的很厲害，竟然忍了那麼久」
與最小化類似

26.責任轉移：
轉移責任，將犯罪行為合理化。誘導嫌疑人承認犯罪。
例子：「如果不是他的錯，你也不會這樣，這真的不能怪你」
是最小化的其中之一

27.處理否認：
當嫌疑人否認時，審問人員立刻反駁他。如果給嫌疑人太多否認的機會，會增加嫌疑人的自信。

28.好人壞人法：
審問人員表示嫌疑人是好人，他會幫助好人，但嫌疑人的行為令他現在覺得你是壞人。
例子「我知道你只是一個無意犯了罪的好人，但你現在這樣卻令我覺得你是故意犯罪的惡魔」

29.冷熱遊戲：
忽冷忽熱，一時親近、一時嚴肅，審訊時態度互相交替

30.交換：
審問人員請求嫌疑人跟他交換訊息。
例子「我需要你的幫助，我給你一點，你給我一點」

31.模仿動作：
審問人員嘗試模仿嫌疑人的動作，例如雙腳交疊。目的是想令嫌疑人的潛意識認為對方是跟他站在同一陣線。

32.等待：
審訊前要求嫌疑人等待，令嫌疑人長時間獨自處於未知的恐懼當中，藉此折磨嫌疑人的心智。

33.相信：
審問人員的態度傾向於相信嫌疑人，令嫌疑人以為自己的話被認可，其實只是審問人員配合你演戲。只會讓處於對抗心理的嫌疑人放下戒備，審問人員亦會在嫌疑人沒有防備時進攻。

34.話鋒一轉：
配合「相信」，讓嫌疑人放下戒備時突然出其不意地進攻，這種突然的情況會令嫌疑人一時腦袋空白，想不到怎樣解釋。
例子：審問人員觀察到嫌疑人有受傷，在嫌疑人放下戒備時突然問他「你的傷怎麼了？」

35.感情牌：
例子1「如果你還在這樣，你怎樣面對你的家人？朋友？」
例子2「你知不知道為什麼我那麼在意這名女孩？因為我也有女兒，年紀還是差不多。你不說真話會令我很心痛，拜托你快點講真話。」

強帖留名

推

Thx for sharing 🙏

有料到

上
中
下

其實入到狗竇合埋眼一句都唔答係唔係一個好嘅處理方法？

可以參考吓

要記得幾個重點
1.唔好透露任何嘢，傾閑偈都係
2.除咗姓名、年齡、身分證號碼、職業之外，其他一律唔好講
3.警察唔係朋友，而係敵人
4.可以表示唔舒服、要求入醫院。如果喺唔舒服嘅情況下落口供，法庭係唔會接納份口供
5.要求見律師/父母
6.要認識多啲相關嘅法律，唔好畀警察唆擺

push

啲死差佬目的永遠只有一個，唔係查明真相，而係入鳩你

我無嘢講

thank you for sharing

留